垃圾中資公司，大家咪畀佢搵笨柒

垃圾憨鳩公司MJxxxxx&Toxxxxxxxx
利申有fd係入面做過，勸大家唔好入去受罪.....
作為fd，我聽完佢嘅遭遇真係好撚嬲，唔明點解可以咁過份，我真係忍唔住話比咁多位絲巴聽原來有d公司咁仆街，專搵人老襯

1．公司有嚴重嘅內部管理問題 公司要放無薪假個店長冇事前同員工溝通 令到員工唔知道自己放緊係No-pay leave ......去到出糧先知有扣左好多日無薪假，仲要唔會事先詢問員工想扣幾多日大家去頂替no pay（我覺得可以理解疫情期間公司收入少要扣人工，但前提扣員工大家系要僱主員工雙方有共識之下扣，而唔係公司私自扣左到最後出糧先知，我個fd都係聽d Incharge講先知原來會攞大假黎扣）

2.講起大假呢樣野又係一個問題，員工一共有幾多日大假，又係唔會主動話比員工知，之前仲試過強逼我fd放大假（講真以前呢兩樣野其實都係已經違反咗勞工法例，就算作為一個打工仔但都有最基本知道自己有幾多日大假同埋如果要扣大假nopay個d系要事前通知，而唔係最後出更表或者出糧先知道被人扣左都唔知）

3.公司係疫情嚴重嘅時候無理解僱員工 明明員工已經過左三個月試用期但間公司老屈人哋未過試用期
開始炒人 當人哋係水魚 仲要冇提前一個月通知期 之後朋友打去勞工處投訴，勞工處有幫佢計到係有過左試用期，之後我fd打電話問公司點解話佢無過試用期 ，佢哋間公司之後先搵HR嚟道歉同埋改翻話搞錯咗係有過左試用期（咁姐係間公司其實知係有過啦？之前又話無過咁姐係當我fd乜撚柒都唔知？勞工法例係廢嘅？姐係覺得如果員工唔去睇清楚d條列就可以亂咁黎？）如果我fd無打去勞工處問就當無違法？扮無野？真係好撚過份，唔撚洗跟法例做野嘅？恰員工恰到一個點！！！重點之後個垃圾大粒野打電話比我fd用極撚差嘅語氣恐嚇我fd話已經將呢件事同勞工處備案叫我fd唔好搞大佢，之後我fd打電話去勞工處問有無咁嘅事，勞工處話係唔會有備案（好撚好笑，公司唔跟法例做野最後被員工發現就恐嚇人地，重點係原本都無個回事）真係柒出宇宙

4.社運期間店長私下政治審查全公司所有員工
不論全職還是兼職，都無一倖免。係咁敏感嘅時期，問政見作為打工仔嘅佢哋，多多少少都會擔心可能政見唔同就炒咗你，所以佢地一開頭都答得比較保守，但個店長瘋狂chur 住佢地每個人，要佢哋講自己嘅政見係咩先得，個店長知道咗大部分同事都係黃，見到風勢唔對即刻扮黃，扮同路人（當時全公司都唔知道佢嘅政見係咩），但有一次同事聽到佢喺pantry食飯個陣係咁講中國好....覺得佢哋出嚟就係搞事，加上會影響個生意額啊等等......令到佢地有種俾人背叛嘅感覺，之後每個人都知道佢係一個深藍（藍撚到仆街），到後期佢都費撚事扮，直接問啲員工「啲活動會唔會嚟到公司門口㗎！會唔會影響我做生意㗎！」仲有每日追擊啲深黃嘅同事，扮關心佢哋問「其實你哋咁做對你哋有咩幫助...真係有用咩？？？」等等，仲有好多好多講唔晒，總之佢就係搞到成間公司最撚污煙漳氣嗰條撚樣，搞埋啲小動作逼走人！！！

佢哋對員工差都算
重要係紅店
大家小心啲唔好去錯

開全名啦戆鳩

TL

邊間公司？

Mjstyle

推

唔google都唔知咩鋪頭
中國牌子
想知3有冇追返一個月代通知金

第一次聽

咩來架?
呢D公司唔做也罷啦

第一點啫係返咗工但當你放咗no pay?